\chapter*{Реферат}
\thispagestyle{plain}

Пояснительная записка содержит YYY  страниц (из них XX страниц приложений).   Количество использованных источников~-- ХХ. Количество приложений~-- Х.

Ключевые слова: \dots .

Целью данной работы является \dots

В первой главе проводится обзор и анализ вещей \dots 

Во второй главе описываются использованные и разработанные/модифицированные методы/модели/алгоритмы \dots. 

В третьей главе приводится описание программной реализации и экспериментальной проверки \dots.

В приложении \ref{app-format} описаны основные требования к форматированию пояснительных записок к дипломам и (магистерским) диссертациям.

В приложении \ref{app-structure} представлена общая структура пояснительной записки.

В приложении \ref{app-manual} приведены некоторые дополнительные комментарии к использованию данного шаблона.